**澳門林則徐紀念館（）**，是位於[澳門特別行政區](../Page/澳門特別行政區.md "wikilink")[蓮峰廟內用以紀念](../Page/蓮峰廟.md "wikilink")[林則徐的紀念館](../Page/林則徐.md "wikilink")，該紀念館於1997年11月落成，並由民間組織[蓮峰廟慈善值理會籌建和管理](../Page/蓮峰廟慈善值理會.md "wikilink")。

## 設施

紀念館的展品包括對林則徐在澳門巡視的事跡記述，包括虎門銷煙、澳門昔日風貌等圖片，以及林則徐和朝廷之間的通訊資料。另有《[澳門新聞紙](../Page/澳門新聞紙.md "wikilink")》譯稿抄本和鴉片用具，以及各種船隻的模型：清代的中國軍艦、葡萄牙航船和存放鴉片的船等。數量接近200件。紀念館中央擺放真人大小的模型，再現了當時林則徐接見外國官員的情形。

## 歷史

清朝後期，钦差大臣林則徐與[兩廣總督](../Page/兩廣總督.md "wikilink")[鄧廷楨曾巡閱澳門](../Page/鄧廷楨.md "wikilink")。1839年9月3日在蓮峰廟天后殿前的亭台上接見[葡萄牙理事官](../Page/葡萄牙.md "wikilink")，并宣佈禁絕[鴉片](../Page/鴉片.md "wikilink")，下令葡萄牙人驅逐[英國的鴉片販子](../Page/英國.md "wikilink")，並且燒掉所有的鴉片。即使林則徐在蓮峰廟停留的時間很短暫，其歷史意義卻十分重大。

[清朝](../Page/清朝.md "wikilink")[钦差大臣林則徐曾在此宣佈禁止外國商人販賣](../Page/钦差大臣.md "wikilink")[鴉片](../Page/鴉片.md "wikilink")，為紀念此事件，蓮峰廟慈善值理會於1989年在[廟宇前树立了由](../Page/廟宇.md "wikilink")[雕塑家](../Page/雕塑家.md "wikilink")[唐大禧和](../Page/唐大禧.md "wikilink")[林彬所製作的](../Page/林彬.md "wikilink")「林则徐雕像」。1994年，與[廣州博物館合辦了](../Page/廣州博物館.md "wikilink")“民族英雄林則徐巡閱澳門155周年紀念圖片展”。1997年，澳門政府動工興建澳門林则徐纪念馆，以教育後代不要忘記[毒品禍害](../Page/毒品.md "wikilink")。

## 開放時間

  - 開放時間：每日早上九時至下午五時
  - 星期一：休館

## 入場費

  - 成人：[澳門幣五元](../Page/澳門幣.md "wikilink")
  - 八歲以下兒童或六十五歲以上長者：澳門幣三元
  - 遊客：澳門幣十元

## 參考資料

<div class="references-small">

<references  />

  -

</div>

[Category:澳门博物馆](../Category/澳门博物馆.md "wikilink")